倘剝奪15議席 泛民：暴動都似

【本報訊】政圈盛傳政府鎖定10多名議員宣誓不符人大釋法，陳佐洱、王振民昨日也說可能有更多議員被追究，多名可能涉事的民主派議員認為，北京官員言論只想造成寒蟬效應，令民主派議員感驚嚇而不敢出聲，又指若港府真如王振民等所言，取消15名立會議員資格，「香港暴動都似」。
斥製造寒蟬效應

社福界立法會議員邵家臻上月宣誓時，曾手持佔中道具鈴鼓，他認為陳佐洱等人近日不斷放話，只想令民主派議員感到驚嚇，「不斷將範圍拉闊，點數到15個人出嚟？」邵強調香港人不可以驚，「驚就成就咗佢計劃，驚到唔出聲只會寒蟬效應」，表明會先諮詢律師意見，再向業界交代情況。
曾在完成宣誓後「加料」的民主黨議員林卓廷亦指，看過他宣誓過程的人，均會合理地覺得其宣誓是真誠，又指自己當日是完成宣誓後，相隔幾秒才高喊「打擊貪腐，狼英下台」口號，不構成「不擁護」和「不效忠」問題，指民建聯議員黃定光宣誓說漏「香港」二字，才是真正不莊重。
林卓廷又批評，王振民昨日說法荒謬，若然政府真如王建議，取消15名立法會議員資格，「香港暴動都似，根本係想用荒謬理由，剝奪民主派議員嘅議席」。
而另一名在宣誓完畢後，高叫「民主自決」、「暴政必亡」等口號的獨立議員朱凱廸稱，陳佐洱等中方人士昨日只是「出口術」，他不擔心會被取消議員資格。
■記者林俊謙
------------------------------------------------------------------------------------------

長毛拎道具宣誓都要DQ, 邵家臻拎鈴鼓宣誓點解唔駛DQ

冇得返工就暴動

邵家臻關健時候幫手維穩架嘛

你以為佢係好人?

我想講無一個泛民係好人囉
泛民愈做愈縮, 最尾個個轉曬入政府做高官

共產黨員驚到瀨屎

係咩？碰！

邵家臻係社福界，泛民票倉。

邵膠樽零有咩影響力

唔好激嬲共產黨呀

屌你6席都可以啦，係販民帶頭膠化件事

泛民暴動未

泛民有咁既力量召集到一班唔係和理非既出黎先算啦

我諗販民比正苦更怕暴動

其實只要一個係民選嘅都可以出現暴動啦

中共睇好你地飯民用愛與和平維穩嫁喎

今天我

暴動？
我笑而不語。

日日香港站過中環站都暴動㗎啦

如果今次係DQ民主黨議席
反應可能完全唔同

會唔會太天真

邊個得閒同佢暴動 ，v字勝利手勢咁等人拉點暴動呀？

佢地到而家都唔明 只有左仔先會暴動

而家都唔暴動
冇左15個議席果陣都唔會暴動

唔洗番工？

一定唔會,我肯定！

港共強勢到咁，根本上好灰，搞咩都無用咁
仲要係法律制度下KO你都唔知屌唔屌個官好

笑撚死人

真係on9

點解咁似
實捉到你

暴動？一定唔會，會我乜都得頂多咪出黎今天我

點會DQ忠誠的反對派

我敢保證, 呢一刻, 你泛民一鋪清袋冇撚晒所有議席都唔會有人出黎
(果一千幾百唔計啦當然,冇8萬人都唔好話叫到人出黎啦)

暴動？咁唔和平，非理性點得！
一陣激嬲中共啊！
唱今天我咪夠囉

暴動咁暴力 不了

暴動 圍爐唱歌就有份

臨立會一個民主派都冇
咪一樣咁過
暴動？要返工，不了

都幾十歲人就唔好咁多幻想啦

咁仲叫咩人總辭

諗撚多咗啦

似

暴條毛咩

好好笑啊屌你老母

暴動？唔洗返工咩

就算dq晒全泛民 你班友咪又係好似昨晚咁

哦